【逆權運動】德國哲學家︰年輕一代不重物質富足 他們重塑香港精神

【逆權運動】德國哲學家︰年輕一代不重物質富足 他們重塑香港精神

德林認為香港的年輕一代已不再將物質富足視為幸福的唯一標準，他們正在重塑香港精神
資料圖片(美聯社)

瑞士《新蘇黎世報》刊登一篇由德國哲學家及漢學家德林（Ole Döring）撰寫的評論文章。評論以「佩戴面罩的希望」為題，指出佩戴全副裝備的年輕香港示威者，正在重塑我城的精神，新一代不再將物質富足視為幸福的唯一標準，「美好生活」的定義裏包括了道德含義。

相關新聞：【Twitter教學】推上trending心得分享 Twitter必學小秘技

德林認為，如果示威者不佩戴面罩的話，社會就不會重視他們，只有不再沉默和不斷地發出命運的呼號，才能產生最強烈的效果。香港事件不是抽象的體制問題，而是非常具體地關乎尊嚴及信任。德林稱香港領導階層的傲慢，讓人想起法國國王路易十六的妻子瑪麗王后。瑪麗王后在飢荒之年聽到大臣報告指民眾沒有麵包吃，正在挨餓，結果她卻回應說「他們應該去吃甜點」，最後瑪麗王后被送上斷頭台。香港的情況亦類似，特首林鄭月娥表示她不清楚這些年輕人究竟想要甚麼。事實上，這些年輕人除了未來也真的沒甚麼可以失去，他們已對特區政府失去信心。

另外，文中提到年輕人最重視的不是物質上的富足，而是美好的生活，美好生活除了享樂、消費外，現在也包含了很多道德含義。德林指，對於那些習慣犧牲個人自由換取經濟改善的老一輩香港人而言，年輕示威者正毀掉自己的未來，但對年輕人來說，富足只是通往幸福的手段之一；如果沒有幸福，再多的財富也沒有意義。這種全新的世界觀近年漸漸成型，例如風靡全球的「星期五氣候罷課」運動，其核心精神同樣紮根在香港。

相關新聞：【逆權●小店】ViuTv主持餐廳開業三個月勁蝕70萬 藉「5蚊兄弟飯」轉虧為盈大翻生

德林又指，香港近月正經歷首場政治上的可持續青年運動，支持社會改革、政治改革訴求的民眾亦跨越各年齡層。如果這場危機只是被解讀為「反華運動」，那麼這一切都會受到威脅。他又形容，中國過去、現在、將來都一直是「房間裏的大象」，雖然異常顯眼，大家卻對牠視而不見。而香港則希望自己能夠更受重視，不再是一個副手，能夠在政治空間上自主發展。

德國之聲

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

《囚牢之疆》 專頁
揭開集中營邪惡面紗
今日新疆 明日香港

上一則
上一則
【無意出賽？】全力操練催谷狀態！何君堯「天祿」從化勝出試閘

下一則
下一則
【短片】【BrandStory】揭同業「四大不良手法」 屯門地膽美容院推冷靜期：首月生意跌3成

【Twitter教學】推上trending心得分享 Twitter必學小秘技
【逆權●小店】ViuTv主持餐廳開業三個月勁蝕70萬 藉「5蚊兄弟飯」轉虧為盈大翻生
【逆權運動】人人是記者 徵集網民好Q 質問克警高層
《自由之夏》精裝版特刊被搶購一空 加印6萬本明發售
【逆權運動】蘇黎世展出新聞照—有圖有真相 是使命是鬥心
【逆權運動】印裔法律教授：港鐵國泰侵人權應道歉
【逆權運動●美國直擊】不受北京還擊影響 美參議員：美方會堅定站在港人一邊
【逆權運動●美國直擊】羅冠聰促重啟政改 警告北京正受國際社會注視
【逆權運動●美國直擊】關注親中媒體抹黑 美參議員撐示威者：我們都是香港人
【逆權運動】東吳大學港生快閃 校園高唱《願榮光歸香港》
【逆權運動】港大亦現噴漆標語 校名牆上噴「承先賢之志 燃革命之火」
【自說自話】發言市民烽煙斥林鄭有「預設立場」 每5人有1警在旁嚴密看守
【建政70年】1/10晚深圳灣辦煙花匯煙 網民：放給香港人看！
【逆權運動】被控管有改裝長傘 15歲少年再申請保釋 高院拒絕
【逆權運動】港大學生會前會長孫曉嵐 涉逗留立法會會議廳被落案
【逆權運動】政府推特別培訓供6月起失業放無薪假人士報讀 最高可獲每月4千元津貼
【逆權運動】抵制「美心」學生飯堂 理大生高叫：食美心冇良心
【逆權運動】立法會明起至10.1封天橋入口 未來數日倘衝突或發紅色警示
【逆權運動】中大查閉路電視疑為捉塗鴉學生 和聲學生會斥清算製白色恐怖
【逆權運動】巨型直幡再現商場！中環置地被掛百呎「光復香港」
【逆權運動】fb發文批親中人士「猴子戲」 法政匯思召集人傳離任歐資投行
【逆權運動】中學應教局要求焗搞國慶升旗禮 冇學生肯負責校長擬親自升旗

搵幾多錢都好
入到集中營都只能做狗

中國表面先進，實際半點人生安全都無，又無思想同言論自由，我唔想要呢種物質充足

港人治港 還政於民

文中提到年輕人最重視的不是物質上的富足，而是美好的生活，美好生活除了享樂、消費外，現在也包含了很多道德含義。

冇錯
民主自由，公義公正既社會
受約束既政府權力
人民聲音得到代表既民選議會
香港需要真正實踐大同!

《禮運大同篇》
當大道得 以施行的時候，天下是人所共有的。 社會上進選賢能做事，講求信義，教 人團結和睦。所以每個人不英孝敬自 己的父母，不單愛護自己的子女，還 使社會上的老年人得以安享天年；壯 年人能發揮所長，貢獻社會；幼年人 能好好地成長起來。使鰥夫、寡婦、 孤兒、沒有子女的老人家，以至殘廢 疾病的人，都能得到照顧。使到男子 都有本身適當的工作，女子都有歸宿 的家庭。人們不讓財貨資源白白浪費 於地上，於是努力開發，然而不必據 為己有；人人惟恐自己不出力工作， 可是並不是為自己私底下的利益。既 然這樣的話，社會上就再不會有陰謀 詭計的使用，也不會有搶劫、偷竊和 作亂的事發生了。因此，人們也不用 關上門來彼此防範。這就叫做『大同 』世界。